有冇BS消防仔？ 有問題想請教下

分層閘掣 流水掣隔離個閘掣 泵房嗰啲小型閘掣有咩分別同功用？

LM學野

順便問埋他錶究竟係點用

今晚買乜

戒左

流水掣 當有水沖過就會響警鐘 例如爆左花灑頭 花灑頭出水 水會經過流水掣 就會響鐘

我想知上面講果3個閘掣
btw thx

流水掣 果邊既 閘掣 off左 就冇水過到個流水掣

閘掣等同開關掣

開關都會有信號番panel

大約係咁

咁成個完整墩水嘅流程又係點？

你想知消防電定消防水

全部都想學

我對電嘅知識極弱

打開個panel 櫃，一鳩插落去就得

他錶都唔識用咪做工程啦

普通野都係24V？同埋relay cut電嘅原理係咩？

學師仔

雙重保險？

中學生都識用啦

咁你想點？你好威威？你唔係由唔識變識？

電燈佬比電 過消防既差咀箱出24v
消防電大多數12v 24v
12v bg用
24v警鐘用

消防水加電

我見過fire alarm都有220V

220直入？

咁他鏢紅黑線度嘅時候有冇分别？

紅正 黑負 基本既野

唔知 個盒寫住220

落地解無電？

bg係咩

咪上網學囉 link呀

Relay 都係玩no nc 果d
lift homing 都有用 洗唔洗整張圖比你睇下

break glass

流水制冇得關架。 ( 唔比電唔叫關 )
閘制係令你墩水果陣唔會整著個流水制 (好似係)

竟然戒咗

咁又唔見你開個post係上網學？

Breakglass

落地係防漏電
唔係無電

舊式220
新式電子panel先12/24
跟panel (好似係）

by pass得唔得
維修又得

咁關咗分層閘掣同閘掣先係雙重保險

留名學野

就算新既都有220直入 之前做果幢成套BS都220
一入PANEL就仆街 HI錯線都死

當有ALARM 就會CUT 電 咁BS本身係拎NC 長俾氣
一CUT就變NORAML 姐係開路

正常係唔係13.5bar先夠磅？

學過小小

讀過一年vtc消防屋宇裝備 冇hd程度

落地係漏電
想度有冇落地
就係睇d電線同條地
（可以係鐵喉，只要駁左地線）係咪通
好似係

整張圖比你睇下啦 lift homing既玩法

想問點解有時smoke detector 會用銅皮線 有時會落燈喉

他錶有時唔得嫁
最好megger

你上網自學唔到咪報下工聯班學下，你咩都唔識真係好易奶野。

讀一年就要入公司㗎啦 依家做咗幾個月學徒

發現專業人士
樓主快啲捉住佢問

問到佢以後出唔到聲

上網9up唔洗負責

做緊gym 一陣再問

的錢出得好撚慢

stop 9up電撚死樓主都算
一陣安全佬又搵新野玩就麻撚煩

分層掣好似通常用蝴蝶掣而唔係閘掣 果2個閘制好似係用黎DRAIN

係都搵其他人

蝶平globe貴

Globe 阻水

我連他錶都唔識用 你問我

合乎經濟成本效益

lm

閘掣淨係可以開閂水
較水係globe/蝶

好似得globe可以控制水流量
gate 同 butterfly都好似盡量開盡/閂哂 開一半會整壞個掣或者過閘

樓層鋪位裝修加下頭 關分層制開波子制drain制後既水
泵房波子制定一吋制 舊款d咪用波子制 果抽成抽係壓力制黎 前後兩隻制拎黎較changeover noflow jockey起動d壓

分層制旁有兩隻波子 一隻二寸一隻四分
二寸就drain 四分叫test valve 拎黎試流水制

前消防電留名
冇諗過真係有人認真回答

留名學野

利申：讀緊Poly BSE Yr3 做緊FS Design PJ

（個人感覺）butterfly valve可以俾人睇到有冇關左掛？

Upfeed係冇static gain, all by pump pressure (velocity head)
如果fixed fire pump因為pipe leakage而唔夠壓 jocky pump就係為左確保最高果個hydrant夠壓可以serve到
而如果所有FH/HR都係低過pump就唔洗jockey 因為就算唔過pump就咁bypass 都可以供到水 但可能頭幾個hydrant既outlet會唔夠350kpa
個人理解係咁 有錯請指出

用他錶最常犯既錯係
插錯隆 較錯檔 督錯位

留名

因為消防水係死水黎, 有用手/leakage, 水先會流
所以有個水流制
隔離會有個壓力錶, 唔夠壓就會開jockey pump
個壓係咁跌 跌到一個數就會轉去開duty pump
好似係

Bg爆左就會著泵
煙霧頭就唔會

係第一時間就著主泵
爆左bg既話

係
水缸唔夠水佢就著黎加水

HR/FH - 跌磅 壓力制 sense 到行jockey
打爛BG先開大泵 唔夠壓再轉後備泵
花灑 - 靠壓力制去做 跌冇咁多就jockey 之後補唔到就行大泵/流水制sense到有水流過

Jockey pump係為左確保消防系統一路都有水
因為花灑同消防系統都係滿水系統
姐係唔可以開完泵跟住先慢慢打水上去

你係咪講上水泵？上水泵係for當消防水缸係高位既時候先有

消防/花灑panel 一定會有1號泵2號泵jockey 泵

隔離仲會有好多Module 用黎收信號

搭單問埋 當tank唔夠水 會唔會有個pump pump水入個tank度？ 當消防員未來到噶時候

有冇人知ＳＣＨＥＭＡＴＩＣ ＤＩＡＧＲＡＭ 中文係咩

你講既hr/fh 係消防龍頭/喉轆系統？

jockey 好似係for補壓用

想問下連登有冇𨋢佬

大陸文呢

喉轆開水 姐係用水缸既水 水缸冇水 jockey補水

想上大陸網搵下有冇圖可以參考 但唔知KEYWORD

原理圖？

jockey 唔係齋補壓咩 補埋水咩？

利申 9upper

唔夠
Jockey係補水時著 補夠就停
要大泵先夠力

大約係咁

我係 我估佢地講緊上水泵 天台有水缸果啲系統 而且上面好多解釋都

1年前玩過消防野 冇記錯既應該係咁

電燈

冇用tg